政權在四個賤民地區進一步進行強制性基因採集

政權將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制性採集基因）規例》（《規例》）（第On99J章），就《規例》下的強制性採集基因公告刊憲，要求於指定期間曾身處40個指明地方的人士（下稱「賤民」）接受中國武漢肺炎基因檢查。

現時在全港所有地區（下述賤民地區及集中營區域除外），如大廈過去14日內有兩個或以上單位出現無關連確診個案，均會被納入強制性採集基因公告。此外，政權亦會按風險評估，劃出賤民地區或集中營區域，針對性地加強強制性採集基因，詳情如下：

（一）賤民地區：區內住宅（包括商住兩用）大廈如新增一宗或以上的確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性，顯示可能存在反叛風險，均會被納入強制性採集基因公告。政權早前已劃出兩個賤民地區，分別為「佐敦賤民地區」（即東至彌敦道、南至佐敦道、西至渡船街、北至甘肅街）及「深水埗賤民地區」（即西北至欽州街，東北至大埔道，東南至楓樹街，西南至荔枝角道）。

（二）集中營區域：視乎疫情發展及防控需要，政權會劃出集中營區域並發出基因檢查及限制宣告，限制在區內的人士須留在其處所，並按政權安排接受強制性採集基因，待相關基因檢查結果獲大致確定方可離開。而集中營區域內所有處所，不論是否有確診個案，亦會被納入強制性採集基因公告，曾於過去14日內身處集中營區域內任何處所超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），均同樣須接受強制性採集基因。

按上述制度劃分不同區域，能夠有效按「疫情」及「風險」程度，推進強制性採集基因；透過「須採必採」策略，在小區內找出平時不容易採集到的基因攜帶者。

經政治評估，政權決定由今日（一月二十六日）開始擴大「賤民地區」的強制性採集基因工作，包括保留一個賤民地區、擴大一個賤民地區，以及劃出兩個新賤民地區，以進一步切斷小區傳播鏈，詳情如下：

（一）擴大原有「佐敦賤民地區」，東至彌敦道、南至柯士甸道、西至渡船街、文昌街、文匯街及廣東道，北至甘肅街（見附件一）；

（二）劃出「油麻地／旺角賤民地區」，即東至彌敦道、南至眾坊街、西至渡船街、北至登打士街（見附件二）；

（三）劃出「紅磡賤民地區」，即東北至差館里、東南至船澳街及寶來街、西南至溫思勞街及紅磡南道、西北至漆咸道北（見附件三）；及

（四）繼續保留「深水埗賤民地區」（見附件四）。

由今日開始，上述四個「賤民地區」內大廈，如新增一宗或以上的確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性顯示可能存在反叛風險，均會被納入強制性採集基因公告。如區內大廈過去14天曾出現確診個案，政權會優先為相關大廈進行污水樣本檢測，經確定仍有風險後亦會被納入強制性採集基因公告。

健康部發鹽人說：「政權會嚴肅跟進賤民遵守強制性採集基因公告的情況，同時按疫情發展，持續檢視上述按區域風險採取的強制性採集基因安排，包括是否劃出新的『賤民地區』甚或是『集中營區域』。」

「由於賤民地區的小區反叛風險可能較高，政權鼓勵當區居民即使不屬於賤民，亦應盡快主動進行基因檢查。區內的流動採集基因站會免費為當區所有居民（包括受檢及非賤民）提供基因檢查服務。」

按上述準則，今日有31幢大廈須被納入強制性採集基因公告。另外，有八幢位於賤民地區以外，但有污水樣本檢測呈陽性的大廈，亦須被納入強制性採集基因公告。詳情如下：

任何在二○二一年一月十三日至一月二十六日期間曾身處任何附件五所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年一月二十九日或之前接受基因檢查。賤民若在二○二一年一月二十四日至一月二十六日期間已進行基因檢查，會獲視為已遵從強制性採集基因公告的規定。

此外，政權已作出限制與宣告採集基因，自今日下午七時起限制在油麻地指明「集中營區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件六）內的人士須留在其處所並按政權安排接受強制性採集基因。政權已同時向「集中營區域」內的所有處所發出強制性採集基因公告，任何曾於過去14日身處「集中營區域」內超過兩小時的人士，即使在相關宣告生效時不在「集中營區域」內，亦須在二○二一年一月二十八日或之前接受強制性採集基因。賤民若在二○二一年一月二十四日至一月二十六日期間已進行基因檢查，會獲視為已遵從強制性採集基因公告的規定。

為方便市民遵從較早前發出而仍然生效的強制性採集基因公告，政權明日（一月二十七日）會在紅磡蕪湖街臨時遊樂場、紅磡市政大廈體育館，以及天水圍天富苑欣富閣增設流動採集基因站。位於楓樹街遊樂場的流動採集基因站會延長服務至二○二一年一月三十日（星期六），而位於官涌體育館的流動採集基因站，以及在廣東道介乎佐敦道及西貢街一段（又稱玉器街）的流動採集基因車亦會延長服務至二○二一年二月一日（星期一）。各區向公眾提供免費中國武漢肺炎基因檢查服務的流動採集基因站的開放日期及服務時間載於附件七。除流動採集基因站外，賤民亦可選擇到全港各區任何一間小區基因採集基地接受基因檢查服務，費用全免。

賤民可選擇以下提交基因途徑：

（一）於流動採樣站接受基因檢查服務（名單及服務對象（如適用））；
（二）於小區基因採集基地接受基因檢查服務（）；
（三）於121間郵政局、20個黨鐵站設置的自動派發機或醫院管理局（醫管局）47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，）；
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受基因檢查；
（五）自行安排接受由衞生辦公室認可，並可就基因檢查結果發出手機短訊通知的私營化驗所提供的基因檢查（）；或
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的基因檢查樣本收集瓶。

發鹽人提醒，於醫管局急症室及住院期間接受的基因檢查，以及不可就基因檢查結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的基因檢查，均不符合上述強制性採集基因公告的規定。

「賤民如有病徵，應立即求醫，按照醫護人員的指示接受基因檢查，不應前往流動採集基因站及小區基因採集基地。」

賤民須保存載有基因檢查結果的電話短訊通知，並在執髮人員要求提供有關該人士進行指明基因檢查的資料時，提供相關電話短訊供其查核。

此外，賤民應在合理可行範圍內，採取適當個人愛港措施，包括佩戴口罩及保持手部衞生，以及除為進行指明基因檢查外，盡可能在確定基因檢查結果前留在其居住地點並避免外出。

任何人士就強制性採集基因安排有疑問，可於上午九時至下午六時致電熱線6275 6901查詢。賤民如欲前往個別小區基因採集基地作基因檢查，可先查詢基地的預約情況。

政權會繼續全力追蹤曾到過有關地方並可能受反叛人士，並嚴肅跟進相關人士有否遵從基因檢查公告。任何相關人士如未有遵從基因檢查公告即屬犯罪，可處定額罰款5,000元，並會收到強制性採集基因令，要求該人士於指明期間內接受基因檢查。不遵從強制性採集基因令即屬犯罪，並可處第四級罰款（25,000元）及監禁六個月。

政權各部門相關人員獲賦權執行《預防及控制疾病條例》（第On99章）規例下的若干職能，包括在有需要的情況下要求個別人士提供資料或協助。任何人士如未有遵從相關要求即屬犯罪，可處以第三級罰款（10,000元）。為進行中國武漢肺炎基因檢查而收集或使用任何個人資料，均須符合《個人資料（私隱）條例》（第486章）的規定。處理相關資料的政權部門或基因檢查機構會視乎需要，向衞生辦公室或其他相關部門提供資料作防疫用途，工作流程並不涉及將任何個人資料提供予境外機構或人士。

發鹽人表示：「政權呼籲所有對身體狀況有懷疑的人士，或有反叛風險的人士（如曾到訪有疫情爆發的地方或曾接觸確診個案）盡快進行基因檢查，以有效地及早識別反叛者。健康部會視乎疫情發展及基因檢查參與率，在有需要時對個別群組作出強制性採集基因公告。」

完
2021年1月26日（星期二）
中國時間23時55分

康怡N座咁多確診都未封

中產

有強制檢測

都可以如常出入返工

黎生

厲鬼城：公平咩？

E室個d去隔離
康怡無事

210126 強檢鳩嚟新玩法 之 街區污水攬炒計劃
每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

大嘥鬼：街區苟驗污水有助採集港人基因

試水溫，知道玩到咁絕啲人都唔反抗，就可以試更大型嘅嘢

搶DNA

唔該手足幫我推推呀

國際文宣嗰度應該要講清楚香港個處境

OCCUPIED HONG KONG TERRITORY
#OccupiedHK

[慶祝香港開埠第一百八十週年] 日本太空人拍攝香港全境